工友抗議剝削 富臨報警拘兩人

全文

工友抗議剝削 富臨報警拘兩人

【本報訊】連鎖酒樓富臨集團早前被指以無薪假之名，迫使工友無限期停薪留職。協助工友的飲食及酒店業職工總會，昨連同數名工友前往富臨皇宮美孚分店抗議，他們向職員指有朋友已經取位，要求入內用膳，但被職員在樓梯一字排開阻止。

富臨皇宮美孚分店酒樓經理與工友及到場聲援人士爭論。張志華攝

警員威嚇聲援者犯聚

工會在三月接到工友求助，幾位已經在富臨工作十。。。。。。。。。。
薪留職。其後公司改聘臨時工取代該數名員工，但未有交代相關遣散安排。

工會指出，富臨申請政府保就業計劃資助，卻又要求員工放無薪假，反映政府未能確保打工仔真正受。。。。。。。。。。。。。
不再逃避責任。工會與職員一度發生推撞，多名警員警告在場人士違反限聚令，抄下身份證資料，又。。。。。。。。。。。

職工盟主席吳敏兒說，有良知的香港人應該會知道如何抵制這間無良公司。吳敏兒發言其間，人稱「大波Man」的石房有到。。。。。。。。。。。。

被捕二人為職工盟組織幹事林小薇及草根行動媒體記者Apple，被押往長沙灣警署，晚上才獲准保釋。林小薇表示，事發時有大量警察推撞請願人士，又突然拘捕她，當時警方沒有給予理由。她又質疑警。。。。。。。。。。。。。。。僱主。

■記者李思潁

被捕職工盟幹事林小薇（左）昨晚獲准保釋。朱永倫攝